我一般不打扰警察，因为他们通常不回答我的问题，只给我闪烁其词的回答和谎言。 被锁在自由之地:第三部分|Yariel Valdés González | 2021年7月21日|华盛顿刀锋 
 当面对抗体和其他免疫系统细胞时，有些会使病毒更容易躲避。 关于delta变异的新研究揭示了同时接种两种疫苗的重要性，强调了突变带来的挑战|乔尔·阿岑巴赫| 2021年7月8日华盛顿邮报| 
 PFAS一直被回避，在饮用水等日常产品中被发现，现在，即使在越来越多的人要求更清洁、更安全的美容产品的时候，科学家们在化妆品中发现了PFAS。 “永久化学物质”可能潜伏在你的口红里|Sara Kiley Watson | 2021年6月19日| popular science 
 每当我问有关我、他们或德国的问题时，他们总是闪烁其词。即使是在我还是个孩子的时候，我的直觉就告诉我，这方面有些不对劲。 他用玩具水枪抢了一家墨西哥卷饼店，要价264美元。 他被判终身监禁。 凯特·布里奎特2021年5月31日|每日野兽 
 德卡奇一直否认这一点，当我追问他与莫斯科的关系时，他变得躲躲闪闪。 独家报道:一名被指控的俄罗斯特工如何与鲁迪·朱利安尼合作密谋2020年大选Simon Shuster/基辅 
 法律抓住了他; 他不明智地避而不谈他究竟卖了哪些毒品。 关于保守主义的痴迷，一个被定罪的炸弹袭击者，和你看过的最奇怪的泰勒·斯威夫特的故事|大卫·威格| 2014年8月30日|每日野兽 
 不过，他并没有说普京撒谎，而是说这位俄罗斯总统的回答“狭隘得令人怀疑”，而且含糊其辞。 对不起，斯诺登:普京在他的监视国家问题上对你撒了谎——而且让你成为了它的棋子 
 我从未见过伦敦市长鲍里斯·约翰逊在这次BBC采访中显得如此尴尬、躲躲藏藏、不可信。 鲍里斯·约翰逊的尴尬访谈|大卫·弗拉姆| 2013年3月26日|每日野兽 
 牛顿通过疯疯癫癫逃离了这个世界，达尔文通过精心设计的回避礼貌和把政治交给赫胥黎。 大卫·弗拉姆| 2013年2月15日|每日野兽 
 他的言辞大多像保罗·瑞安(Paul Ryan)的预算一样空洞无物，对细节也避而不谈。 奥巴马必须再打一场战役:2014年保住参议院并赢得众议院|Robert Shrum | 2013年2月8日|DAILY BEAST 
 在他那躲躲闪闪的怪癖中，混杂着一种异域风情，就像一个深受阳光喜爱的国度的遥远芳香。 查尔斯·波德莱尔《他的一生 
 菲尔达斯在他的两部独立喜剧中暴露出的弱点是更容易逃避的，更难以定义的。 《致命的嫁妆》|菲利普·马辛格 
 这次和尚被抓住了; 但是，按照他的兄弟们的习惯，他的回答象他的本意一样，是闪烁其词。 边境步枪队，Gustave Aimard 
 尽管如此，当他回到自己的房间时，他还是用闪烁其词的回答掩盖了他们旅行的细节。 欧文·约翰逊 
 对我们的问题，他们要么闪烁其词，要么沉默不语，最后才问我们是凭什么对他们进行彻底检查的。 内战中著名的冒险和越狱|各种各样